真巴絲一定噴香水 (8)

之前嘅post

真巴絲一定噴香水 (5)

真巴絲一定噴香水 (6)

真巴絲一定噴香水 (7)

LM

Lm

整咗少少Q&A希望解答啲常見問題

Q: 邊到買到平啲嘅香水？
Q: 點解有啲地方會賣得平過專櫃？
A: 真巴絲一定噴香水 (6)

#1

Q: IFC嗰隻係咩味？
A:

Q: 有冇香水推介
A: 可唔可以講多啲鍾意嘅味道同預算？
或者有冇某啲鍾意啲香水你想搵返類似嘅感覺？
就咁叫人推介比你又冇資料
大家好難知道你鍾意啲咩再推介比你

Q: 點解selfridges啲價錢成日都唔同？
A: 通常都係因為歐元滙率調整

Q: 香水會唔會過期？
A: 只要保存得宜
香水係唔會過期
玩vintage嘅人甚至會覺得越舊越好
不過香水擺耐咗可能個top notes會變弱甚至冇咗
因為通常top notes都係用啲易啲揮發嘅材料

Q: 香水點先可以保存得好？
A: 最緊要避熱同光
所以千祈唔好擺喺洗手間同窗邊
可以嘅話擺櫃入面減少外界影響

Q: 我係男/女用唔用得女香/男香？
A: 其實男香女香只係市場定位而唔係真係枝香水淨係適合男或女
香水好個人嘅
你鍾意嗰枝香就用啦
唔使話覺得嗰枝香嘅定位同你嘅性別唔同就唔用

Q: 香港邊到有得試L’Artisan Parfumeur？
A: 冇 香港個counter冇咗好耐
要試嘅話可以上網買sample

Q: 枝香留香時間幾長？
A: 留香時間受好多嘢影響
例如係枝香本身香精濃度 用嘅材料 天氣 用量 body chemistry等等
同一枝香喺人地身上留得耐
唔代表喺你身上都一樣
所以想知枝香喺自己身上留到幾耐
最好嘅方法係試上身

最後要講「沙龍香」呢個詞係蝗語嚟
最好就講返niche
或者叫小眾香水

真巴絲一定噴香水 (7)

#994 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

答返上個post 個巴打

如果有岩嘅款 Msck 仲平
可惜冇by the fireplace同discovery set

lm

【#Like ACCA KAPPA ⚡️快閃感謝日優惠】
Thanksgiving special! ACCA KAPPA藉著感恩節的來臨，推出4天限定「感謝日優惠」以回饋大家對👑皇牌「白苔系列」的熱愛及長期支持！🛍限時購買白苔系列產品兩件，即享第二件半價優惠*🛍
📲 限定「感謝日優惠」網店同步推出 🛒
🌐 ACCA KAPPA官方網上商店：
莫再猶疑，即LIKE Acca Kappa HK Facebook專頁，緊貼最新購物折扣優惠，盡享多重驚喜限定禮遇！
*此優惠只適用於正價產品及不包括聖誕禮盒套裝。優惠期由11月26日至11月29日。

做緊75折 到後日咋 有興趣既快手喇

回覆上個POST
如果好鐘意既話都可以買EDP啦
我用覺得好持久 (不過冇用過佢EDT)
我自己用DIPTYQUE 如果有EDP實買EDP, 冇出EDP先會買EDT

唔知有無巴絲係呢間野訂過香水番香港?

見佢買夠EURO 160 可以免費SHIP 香港BY DHL
香水賣得唔算叫好平但都有幾多BRAND 選擇, 仲有好多SAMPLE 送

以前成日去旅行,所以通常係機場買
好耐以前, 成日睇SF D 香水,但發覺唔寄HK 之後就放棄左
聽講依家係咪已經送到HK?好耐冇睇真係唔知
因為後尾有D 朋友 做BEAUTY 呢行, 有時搭D 朋友幫手買
作唔到參考 唔好意思 上面有人講MSCK,我見佢個價同原價比都算平啦

問之前可唔可以睇下pin先
第一條就講緊邊度買香水

原來DSF DIPTYQUE 做緊85折 好過冇

未試過邊度可以試？

買咗支la nuit de l’homme 係咪淨係適合夜晚用

最近無意中試咗香水覺得成身香噴噴好正，睇中左Boss Bottled Tonic Hugo Boss覺得幾好想入一枝，因為覺得唔會話太成熟夾我casual嘅衣著好似幾好。

想問下大家對呢隻香水嘅評價係點？同埋有冇啲差唔多價位而且唔成熟young啲嘅香水推介？唔該晒

利申第一次接觸呢個範疇，留名學野

直上獸頭啦
Sam唔錯

好想買le labo
大家知唔知除左selfridge 仲有冇其他black Friday sale 啊

有冇pepper+ vanilla 嘅推介啊？
用過mmm library嗰隻 幾鐘意嗰隻味 好warm但太唔long lasting 喇

Penhaligon The Duke?

跪求香水集運介紹
唔想用sun market

Byredo係咪最平Selfridge?9折

好多都賣好平 好假

最驚係啲味錯哂

有無long last嘅blackberry&bay推介

Dfs八五折緊

我都分唔清平行進口有幾真

今日去海港城諗住試吓Kilian兩枝新香水
因為之前睇Post見到有巴絲話隻新香水令佢好心動，
一試完Roses on ice就完全諗都唔洗諗 話想買，點知竟然無貨
Sales姐姐介紹另一枝musk oud比我噴上手試，
行咗陣 覺得陣味愈聞愈香 諗住返去買
點知居然又無貨

多謝呢個post嘅巴打絲打分享過呢個牌子，
令我又可以買多枝自己好鐘意嘅香水
呢個post真係好毒

另一支angels’ share我噴咗上手返到屋企沖完涼都仲有味...

可惜酒味太快散我又唔太鍾意尾調太甜

Musk Oud 我都覺得可以不過就有啲overpriced ，都無Oud 同埋市場太多類似嘅味

等回血買支straight to heaven同good girl gone back

有無行多幾步去Lane Crawford 睇吓？佢有個counter 响Frederic Melle隔離

有冇Long lasting 既香水推薦，另外有冇人知K11隻味係咩味，好中意

Long lasting 都要有方向㗎⋯⋯

TF Tabacoo Oud law

用開Endymion 同 Lothair
岩岩入埋Lord George

點睇lush隻dirty

Musk oud 噴完上手之後 會耐唔耐有陣好似少少甜嘅味出嚟
本身諗緊買musk oud 定係Frederic Malle嘅Une rose好

想知carousell幾百蚊枝pen記係咩事？見佢有面交

唔知你講嘅係新定二手。我女朋友係Carousell 買過 2 支 2手Protrait (唔記得邊兩支） 600 蚊支，堅嘅
應該祇係噴過幾下，同全新無分別

對我黎講前調有啲太濃 之後都幾清新 但我覺得佢個body spray好聞過香水

我去試liquid嗰陣都係咁諗
最尾買左隻solid平平地試下
啱啱用完諗緊回唔回購同一隻嘅liquid
聽完你咁講我試下body spray先～

第一次聽呢個牌子 好out 😂
睇完你地咁講
心動想去門市聞下d 香水係點

Endymion真係好撚屈機

話晒係signature 香水。我諗Endymion 真係最多令人P記坑嘅香水.

個盒靚到

洗唔洗又2千4？
有啲興趣

非Portraits 系列嘅通常都係1800.
而且係100ml. Portraits 系列只得75ml

依排天氣涼用Helen多
鹿頭暫時收埋
聽日出海港城索下先

我今晚都買咗Helen 比女朋友。 去Musea 果間啦。舒服好多
不過海港城果間搬咗鋪之後我無去過，之前間鋪細到仆街又係樓梯底

我就男人老狗用Helen
海港城家陣都叫闊落咗
K11唔太就腳，但老婆話嗰到有間麵包舖好撚正
睇下聽日去邊間索先
順手去索下Tom Ford枝烏木

鍾意就得喇，我都覺得Helen好香！
今晚個sales 妹妹都話海港城果間大咗，但最大間都係Musea果間。
Musea個位係唔太就腳不過如果索嘢就好方便，一層好多間可以索.

Helen陣花香味我一試就扑咗
佢俾咗枝Sam嘅版我試，我都覺得好正
香水真係無底深潭，限住買多一枝就收手
所以要索真啲

我都係女朋友介紹下先開始用P記，佢鍾意香水我唔識啲specialty 嘢，跟佢試得多先知好多牌子。 不過試過咁多隻我自己真係鍾意P記啲味道，唔係話好複雜，但佢哋啲嘢總係有種好優雅嘅味道，同其他香水好唔同, Fresh同Penhaligon's 我自己最鍾意，但Fresh 啲味太女仔，我無買過.

今晚買夠5k (2支portrait 加一個lip palm) 送咗2盒sample library 幾正! 每盒有幾款samples.
我自己算買得少，長期2-3支。我女朋友就癲啲，佢應該有超過50支

Tom Ford我只係聞過女朋友支玫瑰味，個人就唔太喜歡，感覺上同其他玫瑰味香水分別唔算大，咁嘅價錢唔係好抵.

真呀，我覺得高質嘅香水其實貴都無問題
由其Pen嘅味暫時試親都係獸頭系列，鹿豹鸚鵡同熊
四隻陣味都好優雅唔會令你聞到厭，好撚正

女人真係好易買好多，條友近排喺sogo買咗枝椰子味
唔記得咩牌子，但又幾好聞
跟住佢又係咁叫我去Tom Ford索下，佢又話正
女人真係天生購物狂

Tom Ford 我其實還好
依家對FM同埋Hermes 好有性趣
Une rose 真係唔惹少
紅酒玫瑰
仲有佢支French Lover
Angeliques sous la pluie
都好jeng
講起Hermes 我對Voyage d Hermes 完全冇抵抗力

有冇巴絲用開atelier? 想知有冇啲fresh啲既味推介

我係Kilian 死忠，Good Girl Gone Bad 係唯一一支男女都話好香好想靠近我

留名學野
想知大家點睇gucci 綠色個隻flora?

大家知唔知penhaligon’s有無減價？

我買咗whisper in the library 750好抵

MMM 係L'ORÉAL group

係...
所以想搵 by the fireplace 嘅取代品

多謝提醒，冇下枝了

想正皮唔小心負皮左 我排緊roses on ice
sales 姐姐話每次返貨無耐又賣晒希望聖誕前有

une rose 好正，陣酒味加埋玫瑰聞到都醉，仲好long lasting.
Angeliques陣當歸清清地都好好味，諗緊買佢定bigarade

Roses on ice 前日仲見到sf 有，今日又冇左

可能聖誕多人買angels share 長期都唔見

巴打識貨

我好鐘意架車有diptyque d 味，不過佢d 車用diffuser 好快無味有無其他類似嘅推介？我鐘意34 boulevard 同 fleur d'oranger 個種

Roses on ice 我反而真係冇咩興趣

上個post唔記得覆 我愛凍檸茶巴打
我想買b. balenciaga 磨沙樽啊 味唔算特別但個樽真係靚到要收藏

我自己麻麻
佢隻death and decay好岩我口味
Solid唔持久 搽左一陣就散 但我都係會支持佢

收到
之後唔會買了

鐘意atelier山茶花同烏龍味
但要噴好多下 散得好快咁 又係藍
有冇差唔多既木味/茶味香水推薦？
另外幾鐘意le labo rose 隻木味+玫瑰聞落好舒服
好貴 諗緊買唔買

想問下d代購有無伏
會唔會係假野

係呀,我發覺原來我有EDT支TESTER, 2支一齊噴黎比較左,
就咁聞EDT就會覺得好香,但再聞埋EDP就覺得EDT太淡
唔知係咪我太重口

bf嘛
依家乜都冇晒
想買牧羊少年都冇了

Diptyque EAU DUELLE 杜耶爾?
佢係香草, 加其他辛香料,味道不錯
或者Serge lutens 隻香子蘭木,不過係美食調,唔知你岩唔岩,
比起Diptyque 會甜d, 感覺2隻都好岩冬天用

可能D人買左係假都唔知呢

L'artisan 有black berry呀,有edp, edt
應該long last d 掛
不過佢edp應該係偏女性向

諗都唔洗諗 < 好有錢
中意左佢一隻味好耐唔捨得買
但最近有D忍唔住想買une rose
想問Musk oud 同une rose 隻味似??

byredo, le labo , aesop 呢幾隻你地覺得持唔持久呀?
自己試左幾隻味,都覺得好似好快就淡左,唔知係咪我噴得太少?
(成日驚噴太多,自己聞唔到可能人地聞到好濃)

感謝巴打
放假出去睇睇

Lord George 係有啲鬚後水/爽身粉 同埋啲南丫香料味
你覺得南亞仔feel 都正常嘅

因為一聞Roses on ice就聞到陣Gin tonic味 實在太鐘意啦
不過我自己覺得musk oud同une rose隻味係一啲都唔似（利申 有錯勿屌）
只係我想買musk oud嘅慾望大過想買une rose,
不過我覺得喺未來嘅日子會入手埋une rose

愈踩愈深

係, 已經係waiting list既野
最終點都會買佢返黎
差在早定遲架姐
香水呢D野冇話嫌多
btw, 你覺得by kilian d味持唔持久?

Musk oud 有噴上手腕試 沖完涼都仲有少少少味，
不過Roses on ice無噴上手試 但覺得個感覺唔會太持久咁

巴打, 要同你講聲, l'artisan 係香港無櫃, 所以無得試
其次, 我真心想講 mure et musc edt 呢支係野係超廢, 仲衰過
jo malone
而且同blackberry & bay 完全唔同feel (佢一出個下係黑加倫子薄菏糖個隻味, 之後係好弱好人做feel 皂味), 唔好嘥錢買貨size
我好記得 l'artisan 俾人吹到好勁, 個時初入香水坑, 盲入左5ml
sample set, 其中一支係mure et musc, 呢支真係成set 入面最垃圾個支
有咩可能噴左一個鐘已經無味

岩岩收到朋友staff sale好似好吸引
仲有少量QUOTA, 有興趣既加TG , 到今晚10點ONLY

竟然廢到咁
Jo malone噴到要俗暈自己先捱到幾個鐘
但真係好鍾意呢隻味

話說我試左呢度好多人話香既DIPTYQUE 肌膚之華,
唔知點解我覺得好臭
第一下有浸譚仔味既?

係咩牌子啊

咩都有呀 真係咩都有
上面有提過既BRAND 都有D有
商業+小眾都有D

講真, jo malone 佢呢隻味唔完全係berry 味, 仲mix 左西柚味,
香港市面呢講, 比較難搵到一支同呢款相似
一係你出去試下daisy dream (要舊版, 唔好新版, 新版會甜啲) tester,
係會甜過jo malone, 後調會有椰味, 但整體都清新好聞既

LE LABO SANTAL,
SL CLAIR DE MUSC, 5時, 肉桂, 修女,乳牙,
Byredo gypsy water, Mojave ghost,africa, tulip,velvet haz,blanche
diptyque lierre, 肉桂,
aesop ,

請問有冇巴絲用過以上邊隻係覺得比較 LONG LAST架?
想搵隻LONG LAST D既,唔洗成日補噴

唔會啦 EDP好聞好多
前幾日陪friend去試左do son edp edt都好唔同 edp特別啲 個味無咁薄同無咁似啲普通嘅茉莉味

係msck買byredo 有無伏？

Fleur de Peau 我都好鐘意

我覺得Layered Fragrance Cassis Leaf個感覺都有少少似
但係呢隻味好似得細size好唔抵買

尋日都買咗支do son edp

你有冇譚仔味

香唔香好主觀
我都覺得唔香 我聞到淡淡嘅爽身粉味

我覺得開頭係譚仔味, 之後 耐左( 真係要耐D) 就會變左淡淡既香香地既皮膚味? 後尾可以接受,開頭接受唔到

無啊
係咪因為有pepper你覺得似譚仔味

有冇人係genie buy買過香水？係咪真？

完全諗唔到有邊到似譚仔

上次陪老母行街
見老母去Dior買左支
我又買左支 好香
唔識香水 但覺得好香

同問 見到支Blanche好抵

買FM係咪得Selfridges有機會平d

次次噴完encre noire都聞唔到 hair product啲味都大過佢 是否正常

想問有冇人試過 the different company majajina sin
男仔岩唔岩用？

想問係咩味？想送俾男朋友

passage d' enfer打手入來留名

SF 啲penhaligon 得番5款
到底幾時先番貨

平唔到去邊

之前行中環睇Une rose 17xx 唔知依家個價係點

有冇人想接收我枝SHIRO Pear 噴左5次左右

想問acqua di gio profumo 黑色同白色有冇分別,定淨係樣唔同?

你上yt睇會好啲 我啱啱噴聞到木加墨味

sf 早前 black friday 有10% off ，應該係最平

Kilian新嗰兩支又唔算太特別，因乜事waiting list過百...

有無用過本土牌子floriography？
早排試左桂花味感覺都真係幾似桂花茶
（我有hermes同jo malone都唔太似我想要個種味）
但唔知後調會唔會好唔同/唔long lasting?

買枝10ml試吓囉 百令蚊
香印柚子都好香

原本諗住買支Endymion，點知原來係EDC，有冇用緊嘅巴打share下佢嘅performance?

EDC都好夠 projection夠
太濃反而會好似中東佬

大概last到幾耐?

每隻味都唔同啵 好似近排買蘋果批 我用好快散
用佢哋隻signature 嘅library陣雲呢拿就留成日都7/8個鐘都仲有
冇買過桂花 唔太清楚 不過都想買返枝試

蘋果批都好似好正
搵日去試多次先

青瓜味我覺得FM 支En Passant做得好佢好多，而且rose on ice無咗開頭啲瓜味聞落好單調，佢話有毡酒味我响張紙乜都聞唔到

Angels’ share甜到我暈香...酒味就開頭少少

兩支都唔係我杯茶

有無巴絲用緊zara 枝 ebony wood?
試聞過好香 唔知夠唔夠long lasting

Tiffany and Love for men 估唔到幾正
夠woody又清新

試咗買 唔伏 應該係韓國貨
有韓文labels 但個樽啲特徵係真貨
咁798嚟講係抵買

最衰無 rose of no man's land 想買埋

Last得耐唔耐

我只係噴左係紙聞，唔sure performance
但佢middle note既 cypress and juniper好香

遲啲會唔會有呢我都想買

番左啦今日下晝 以家有46款
但都係未番我想要個支

我都想買希望遲啲返貨

可能係呀
但我聞其他有PEPPER既香水又唔會覺得譚仔味喎

但冇減價
又要等

想問吓臨近聖誕會唔會再有減價 驚過咗聖誕先有減價

我見網上啲台灣網站就話真假一齊賣，支那網就話真

求各位巴絲香水推薦
二十中 男
想搵支秋冬用香水 budget 1k
會用黎配嘅衣著通常係比較斯文 恤衫+冷衫+chino 咁樣
想比人 穩重/warm嘅感覺
因為本身冇咩點接觸香水,所以都好難講想要咩味
雖然想儘量唔做伸手黨,但係網上好多資訊淨睇字都唔係好明

穩重嘅話覺得中後調揀有雪松 / 檀香偏 woody 嘅味會幾好
Warm 嘅話個人中意 tonka bean 浸味
斯文嘅可以搵支前調有少少 lavender / jasmine 嘅
秋冬天適合有少少 spicy 添

推介我就唔敢了 推介過好幾次都比人負皮
不過向呢個方向搵下應該ok嘅
再唔係去 top accessories 同佢地傾下?
通常香水舖啲同事都會跟你要求推介到嘅
試啱味就拍版

呀除咗 woody 之外
可以試下啲草味/有泥土氣息嘅 e.g. 廣藿香 鼠尾草 香根草
都係偏斯文 但會比 woody 年輕些少

巴打好details,感激!但係可唔可以比幾支推介我,等我有個大方向去試
BTW我自己個人幾鍾意lavender

Voyage d‘hermes edp
帶少少茶香又warm

大路嘅不外乎
Jo Malone : wood sage and sea salt
Le labo : Santal 33
byredo：super cedar

都係啲唔錯嘅木質香

Chanel香水大家覺得點？

Byredo 同埋Le labo 個價超左好多

唔識講聞過N.19 pour monsieur 同埋Bleu de chanel
Chypre 黎講其實個midle 同埋base note 唔錯
Bleu de Chanel 唔評論

推介Penhaligon Endymion

可以試下edp版本 但係真係好大陣奶味

好 搵日去試下

巴打可以試埋JCE 調出黎既香水

JEC係咩

Jean-Claude Ellena
一個好jeng既調香師

係咪即係依隻

用緊依隻好快冇味，覺得冬天用唔夠濃

新手上路試下大路嘅designer brand先
例如係hermes大地、dior homme、blurberry london呢啲
呢三款都適合秋冬噴，同埋都係一千以下 (per 100ml)
呢啲牌子個香味都係比較多人接受嘅（但係相對就普遍啲
可以就咁去sogo/DFS試噴（唔好即刻買住，噴上手行一日先
買嘅話就上sf或者去黃店

我見到有巴打提及jml
佢有兩款係用english oak做主題的，我自己都用緊
我覺得jml對新手黎講唔友善 (唔持久、同埋少少over budget
但你係DFS見到都可以試下

penhaligon's endymion
hugo boss intense

唔該咁多熱心巴絲BTW咁多人推penhaligon's endymion嘅

尼支嘢好邪惡

我係女仔都幾鐘意endymion，曾經諗過買黎自用
不過最後都係買左luna

應該買cologne定係concentre 個支

2枝其實都要預補噴 concentre就皮革味再出啲

利申用家

有冇巴絲知香港邊度有CDG嘅香水賣？
佢有d日系京都feel香水想試下但搵唔到

頂唔頂到6個鐘先

應該唔得

有無人知zara x jo malone 男同女其實係咪一樣？

Check email的重要性

想問問香港有冇地方試到舊版的香水？
除左上網買分裝sample 試

Pen記香水 香港好似小地方有 係咪要去專門店買/試

黑樽白樽都一樣

試完上SF買

Sf運費都那利 定大家通常一次過買幾支

香港買直接貴500-800蚊

建議成日買嘅話可以同朋友夾SF+global 40鎊一年 一年內無限次免運費

啲衫哄埋去嘅話仲會聞到，但如果我要keep到放工都聞到嘅話就要補

le lebo係咪selfridges最平？想買santal 33

B. Balenciaga而唔係B. Balenciaga skin或者intense？
據我所知呢枝discontinue咗而家炒到幾貴吓
我諗你一般水貨網站唔會搵到

其實就咁話搵咩note嘅話
係可以搵到好多唔同種類嘅香水
基本上唔能夠stereotype一個note
話有呢一個note嘅香水就有特定嘅表現
因為就算係同一個note
表現出嚟嘅香味同特色可以好大分別
例如你提到嘅茉莉
佢可以係有住奶油質地好濃厚
可以係偏藥水感嘅甜
亦可以係帶住枝葉嘅青澀
更加可以係充滿動物感嘅性感
莫講話唔同notes組合出嚟會有無窮變化
所以淨係叫人去試有呢啲notes嘅香水
只會令人更加混亂
同埋比咗個錯誤嘅訊息人地
以為檀香一定係woody
Patchouli一定係grassy同earthy
咁樣似乎唔係太好

Mm隻by the fireplace 冬天用幾正
有冇其他類似既味道 唔想問L’Oréal group 同埋佢好唔long lasting

你所指嘅舊版香水即係
係而家賣緊嘅香嘅舊版？
定係已經絕版咗嘅香水？
抑或係同一間公司一啲比較舊又難啲喺普通門市搵到嘅香水？

如果係頭兩個相信要有地方試就比較難
第三個嘅話可以試下去嗰間公司大啲嘅門市問下
例如Guerlain你想搵mitsuoko嘅話可以去佢喺海港城或者K11 Musea度問下

謝謝解答
係2加3的情況
去到門市問多數都答：
哇好舊啦呢隻，冇左好耐

因為見上網有得買，但又想試左岩唔岩先
所以自問問香港有冇咩鋪頭好齊所有香水咁

可以揾吓有冇人賣細細枝試用裝

停産就手快有手慢冇
小心過一排貴勁多

明白
我初心其實係想推介調性, 確實咩 note 只係想舉個例, 無心幫每隻 note 定調
惹人誤會真係唔好意思

今次的確係我經驗唔夠無為意到同一隻 note 可以有唔同表現
都係喺度浸耐啲學多啲先

介唔介意講下係邊枝？
話唔定呢度有人試過可以比啲建議

Black Friday 喺 SF 買咗支 Armani Prive Yulong 終於到

噴落幾重茶味幾香不過未知last得長唔長

exactly 就係discon左嘅B. balenciaga
真係好想要 我記得當初未入香水坑 十幾歲時見到已經好想買 人愈大喺市面又見唔到就唔記得 今年先知佢discon左好難過
bay巴知唔知有咩門路買到

Mercedes Benz cologne 藍色個樽
同埋lacoste blanc 白色個枝
謝謝

想問下有冇一啲甜味比較重既推薦？
筆直 無限 但最好1k內
女仔用

用腳毛留名

仲有 John Varvatos Artisan pure
白色個樽

[[ 求推介 ]]
最近想買 le labo 既香水，見 dfs 做緊 85 折，去試聞覺得佢既香水都幾好聞，但無時間試晒上身全日咁聞，所以暫時可能係下面幾款諗緊買一至兩款：
- Another 13
- Bergamote 22
- The Noir 29
- Santal 33

二十中男仔，想畀人斯文或者 warm / fresh 既感覺，通常都係同朋友行街食飯或者返工，所以唔想太濃，如果可以四季都岩用就最好，有無用過上面香水既人可以講下？

見好多人推介 Santal，本身以為佢會好木會覺得唔鍾意，因為聞過 diptyque tam dao 覺得麻麻地，但係試香紙上面又唔覺佢係咁木，都接受到。
另外之前聞過 Aesop Tacit 都覺得幾好，自己都算鍾意啲微酸同 aroma 感覺既味。Bergamote 會唔會有少少普通，有其他牌子有 cp 值高啲既選擇?

唔該晒

買左Tom ford white suede香到仆街
第二日著件外套都仲好香

Dfs冇Penhaligon’s

Bvlgari夠抵玩，22對位man,33對位blv,1/3價錢

香水新手 想問平時噴會遠噴(擴散)定近噴(聚焦)

用緊Hermes大地

我都第一時間諗到呢支
好似有出edp版？

因為真係幾正

Top都有，可以去問下

33 同TACIT 我都好鐘意呀
同巴打你一樣鐘意D 微酸同AROMA既味
33 一噴個第一下既味真係好正,唔知點形容,其實都有小小似DIPTYQUE 無花果?不過再清新D
但個隻味好似散得好快,又冇理由係咁補噴
雖然係咁,我都會入手

30cm 距離 or 香水雨

Santal 33主要係sandalwood同皮革味咼，同Philosykos嘅無花果甜味大纜都扯唔埋

師兄上面嗰四隻Le Labo我估Another 13會最符合你要求，會有d木同梨味亦都用上大量龍涎香，算幾適合大眾同四季都啱用

Btw，fresh同warm係兩種相反嘅感覺 如果想要fresh我會建議Bergamote 22，話曬一般fresh fragrance都會係citrus做主調。Warm就會用sandalwood同cedar依類木調或者vanilla同tonka嘅甜味多

如果想要CP值高嘅可以睇下Bvlgari Wood Neroli同Wood Essence, Hugo Boss Bottled,

想問下clavin Klein隻香水評價點？
以前未用過香水想買枝試下對呢方面完全冇認知

利申廿十頭..

今日聞咗終於明咩叫譚仔味

想問香水type會影響噴法???

新手lm
想問下海港城間maison margiela 有冇香水試同賣
同埋fresh grad呢種歲數如果用untitled/ lazy sunday morning會唔會唔夾

唔知mm有冇但Sephora有得試～

L’Oréal group 就幾香都唔L用

其實想問下兩間嘢係咩關係
維基就寫maison margiela係loreal luxe條line入面，loreal個page就冇提過MM
但係上loreal個官網係完全搵唔到MM，MM個page都冇提loreal
google就淨係見到前幾年新聞話有crossover過整香水
睇完覺得好亂

唔L信繼續用無人阻止你

上網求其搵吓人哋嘅annual report （又可能係假？）

咁我見佢呢個網冇 site search都冇results，想知係分咗家定點樣呀嘛

其實都係想fact check問清楚啫，對唔住我google search 技巧有待改善，無見到佢上年annual report係我錯囉
多謝你特登搵返個website出嚟俾我喎
仲有我無用過佢哋嘅product，所以唔存在繼續用嘅問題thanks

唔洗咁惡嘅我都係依家先知mm 係loreal group 咁我唔會再回購

Sor9ry囉，我呢啲粗人講嘢夾粗口係好L正常，完全唔係惡

唔想咁濃埋噴散少少

有冇師兄同我一樣，覺得一般主打男香或者女香都唔岩自己口味，反而偏好中性。我覺得之前試過果d男香一係就太沉實，一係就太蒲精feel(sauvage)，但d女香又太甜

岩岩係top accessories 試緊miller harris lumiere doree同買左pengaligons 既luna。
兩者對我來講都係神作，好鐘意呢d質感乾淨既中性香水

BTW 有冇師兄都試過有d香水明明噴係試紙感覺還好，一上身就極伏🙄🙄

當年第一次用bvlgari pour homme，果種伏真係一世難忘，完全係臭蛋味

Bvlgari aqva marine

Luna好女仔喎師兄

最近買左bleu de chanel 覺得呢種味好正
仲有冇其他香水都係類似咁嘅味

Hermès 大地

Burberry london哩個味 哩個價錢 仲要performance咁好 真係好高性價比

我有支Sauvage edt 你要唔要

想送香水比女朋友做聖誕禮物，500-800筆直有冇咩牌子可以揀

想比個驚喜佢，有冇d 岩22-24 ge 香水牌子，我驚佢太名牌唔鍾意，我都唔想養到佢咁

chanel no.5 l'eau

唔想designer brand又平咪
Clean, 4711, Bon Parfumeur, Fresh

另外平啲嘅designer
Burberry, Miu Miu

額外私心就Guerlain

最好去門市試吓啦
大路啲嘅香味應該會易接受啲

想知味道如何，有點興趣
但冇香水交換，純粹問問

會呀，體溫會影響味道
所以噴係衫同噴上皮膚係會有分別

隻味好聖誕feel
聞到就想食個布甸同飲杯熱朱

但係我自己聞33 , 第一下係聞到佢有陣好似番石榴咁既清新味, 唔知點形容,唔知佢係咩味呀, 只係自己覺得似
我覺得個隻味好香呀, 但個隻味好快就散左之後得返D 木味

終於有人同我一樣聞到

唔洗怕醜, 入去問下囉

覺得幾岩冬天 不過對我個人黎講覺得有D濃,CARRY 唔到

講得好岩
之前用JM, D 人成日話好快淡,但用係我身上好似特別耐咁,
仲耐過我用某D EDP

我只係覺得有陣止汗劑味

LV嘅California Dream..

我覺得我嗰枝好淡同好快散

我唔識好專業咁形容啦
佢有陣似蠟筆又似pencil shaving 嘅味
可能係因為佢有violet leaves 所以都幾powdery
我唔係好想身上有咁嘅味
Btw 負皮唔係我俾

點睇dior sauvage
係咪真係好易撞
多人用係咪代表佢真係正

好似幾特別，但我都唔鍾意powdery
thanks sharing ar
負皮唔緊要，小事

有冇人有用開Byredo?
想知邊隻會long lasting啲

Christian Dior 枝 Rouge Trafalgar! 不過貴好多

點解唔係揀鐘意既味 而係揀long lasting

萬寶龍legend 你啱唔啱？

純粹個人認為，Dior Sauvage 俾我感覺係適合一啲體毛多、性感嘅外國人，無返咁上下同埋大隻嘅男人，唔係好襯呢支香水，而且支香水太刺鼻同埋擴散程度好犀利，雖然有啲女仔會好鍾意呢隻味道，但係唔鍾意嘅人係會極度反感同覺得攻鼻（自己坐黨鐵試過噴一下已經成成個車廂聞到

利申:自己有EDT同依EDP ，EDP 擴散能力會差啲但係好濃，自己都會暈嗰隻！

同埋香水係代表自己品味同埋性格，唔係話越多人用細越好越正，最緊要係自己適合，文青風噴呢隻一定收皮

可以試下既

認同 人地送完俾我到依家都未用

我都覺得係

有隻London換唔換 仲有8成滿 100ml

用緊Blanche 同super cedar
Blanche 都有5-6個鐘左右 super cedar 就短啲 下晝啲味都比較淡
諗住遲啲買埋rose of no man’s land

我支touch 讓咗比人啦
Btw London呢啲tobacco sweet香水喺香港咁嘅氣候好似冇用武之地
我之前買咗支by the fireplace 諗住冬天用，點知去到今日都仲係咁熱，聖誕節都唔知有冇機會用

想問吓大家有無long lasting嘅茶味香水介紹本身用santal 33但係女朋友唔鐘意木味噤重嘅香水，想買一支係專同佢出街用嘅香水，茶味比較清新嘅最好

bvlgari

想問大家通常去邊度試香水會最齊??

ifc

今日試左Blanche同Unnamed都幾中意未諗掂
同埋唔知dfs個85折用唔用到

最近買左隻penhaligon既the duke
試過陣真係超正
買完噴埋上身真係
抵佢賣咁貴

Last 到幾耐

7、8個鐘都仲有味
貴野真係唔同d

茉莉香係咪最好係diptyque嘅olene?

有冇巴絲有其他推薦

陣臭狐味真係

Angelicques Sous la Pluie

好鐘意k11 陣雲尼拿味
想問下有無巴絲知有無邊隻香水似佢陣味？

想請教下咁多位
Penhaligon’s個 batch code 係咪喺box底？
大概係乜pattern

上網見到有人賣幾平但驚中伏
唔少code checker都唔包penhaligon’s

可唔可以影下lord George 盒底

都想問
心動又明知好大機會伏

盒底同樽底都有 5位數字
pen記有假野的 幾百蚊portrait冇可能係真
(除左已停產既貓頭鷹喺英國有擺outlet賣 好似半價咁上下)
乖乖地上返sf/門市買啦

終於買咗枝Tom Ford

Tim Ford越嚟越唔值，支Oud wood搞到半日都無

依枝tobacco keep到一日
陣味開頭好煙草
後段陣甜味好正
Oud wood聽日帶枝去噴下先

想買Gucci guilty送比人做聖誕禮物
唔知巴絲覺得呢款點

我尋日都去左門市試tobacco vanille 跟手頭先就上sf買左枝10ml atomizer
oud wood我上手隻味好假好香精feel
好想搵多d中性冬天feel香水已經買左endymion edp同tam dao等送到黎

Endymion會係我下枝目標

有冇巴絲可以講下endymion大約咩味

麻煩晒巴打屌醒
都係等sf 跌價買算

agree

我贊成你既觀點, 所以我都係一SET買咗!

我都想知
有幾隻味都中意
但佢真係淡得幾快下,仲話EDP
唔怪得佢要出隻EXTRAIT啦 一定係勁多人話佢快淡
上次去專櫃試味個SALES都有講

你覺得Unnamed 係點既味
見到介紹話有鳶尾根 唔知同 鳶尾花味有冇分別呢

呢隻好香

其實香港鋪頭係咪唔會免費比samples 見外國如果問就會比
好想要tom ford支fucking fabulous

大家覺得p記luna如何？
想搵啲花香/女仔啲嘅香水
sf長期都冇貨，見宜家聖誕節好似有body lotion 香水set，想起香港買算

會唔會好快啲冇哂味？

真係幾女仔 女神嘅味道
香檸檬+玫瑰
我自己覺得有少少似檸蜜

琴日岩岩買左kilian good girl gone bad
陣味好正

絲打可唔可以形容埋The Favourite

掉左了

中意Endymion 既基本上一定會鍾意Lothair 推介得岩

咁如果同UNE ROSE 比呢?

諗起SL 既LOUVE
唔知有冇人中意呢
上次專櫃比左支試香條我(唔係平時D 試香紙條,係成條木條咁厚身D 幼D既)
我冇收埋就係放係枱,過左幾日聞落仲好香,淨係前調都KEEP左勁耐

無溫度嘅嘢梗係keep得耐

係呀,不過有時D SALES 比D 試紙我, 都好快就散,過1 OR 2日就得返後調呢

天氣凍咗有時噴褸 兩三個星期都唔散 搞到個人噴咩味 要揀返啱件褸著

我枝 tobacco oud 就有半日
不過唔值係真
買都係見佢停產

好似1500

薄薄芫荽 茉莉 當歸撘得啱啱好

1700 定1800

貴過sf咁撚多嘅

水貨實平啲架喎...

我保森買540
100ml edc

啱啱睇sf $900
貴成倍真係好過分
唔知有幾多落咗人工鋪租

900應該係selfridge 賣得特別平或者特價。正常外地價錢應該都係1100 - 1200左右.
香港係衰在劃一收費 Portrait 系列2xxx 75ml , 其他就劃一 1800 100ml
外國買水貨唔同款有唔同價錢.

me 都鍾意P記 皮革味。 我買咗隻Cairo 都係有皮革味，好正

如果依家係sf 買香水，
聖誕前寄唔寄到呢？
之前試過skynet等好耐

其實都中意love don't be shy同forbidden game, 但因為我本身無gggb 香調嘅香水所以買左佢
覺得隻味唔算好甜但誘人
唔係太岩返工用，岩去約會用

有冇巴打用過Christian Dior既香水
咩評價

想問你地買香水會唔會考慮projection
我試過diptyque Tam Dao EDT 覺得幾中意 但feel 倒projection/sillage差
買唔買好

同埋其他牌子木質調有冇咩推介？
我自己有一支Aesop hwyl好中意
試過byredo好多隻都覺得陣味好人工
黎緊想試Maison Christian Dior

Maison Christian Dior 起我身上好快就冇哂味

我會睇自己鍾意同埋香水咩場合用，試過office用支projection 勁嘅俾人話

其實點分辨支香水的projection,用自己聞唔聞到黎分?

但projection 勁唔等於濃味？

去海港城聞完good girl gone bad 好中意隻味，但價錢有d over budget
想問大家有冇類似GGGB既調同價錢平少少 推薦

我無人區玫瑰可以last到好耐 睇你本身個人高溫定低溫

好睇咩味 我自己用the cachemire就好快散 一定要補噴
但我男朋友用Rouge Trafalgar就到夜晚都仲有味

有冇人係過 買過嘢？

我搵緊隻幾年前嘅香水
上外國網好多間都冇
佢呢個網話有 仲平一大半
我應唔應該試試佢

kilian可以用海港城$500 coupon,
上Carouxxxx 買coupon用, 即刻抵返晒

有冇人知呢隻係咪要去專櫃先有
莎莎個d有冇？

sf 唔係賣水貨

英國直送都唔係水貨？

仲諗sasa

上網買分裝，個人認為香港啲sales比samples係睇人睇心情，某一隻牌子嘅香水，我買咗10幾支個sales認得我，但係每次買佢都唔會比samples 我，直至有一次我同條女買，佢又係淨係比samples 比我條女冇比到我

用嗰個幾多歲同埋想做啲咩感覺，ins rose 氣場太大，酒味加玫瑰嘅味道，令佢感覺比較似一啲女強人，女王feel，反而pen記 Luna溫柔得多

前幾日去sogo
個靚仔俾咗一堆我

SOGO Tom Ford ?嗰度有兩個靚仔我應該😂😂有個我之前買粉底液佢都有送l香水俾我

聽日再去搵佢買埋枝oud wood先

有冇試過黑之黑，我諗緊佢定係oud wood 好啲🥺🥺

Noir de noir好j到暈

未試過
但oud wood我用完喺身真係一試難忘
貴都要買

買Noir de Noir既話可以試埋FM 既Une rose 一樣有Truffle 味

點睇Miller harris既
Vetiver Insolent

男用

公廁

sauvage 係俾d大隻佬 or 蒲精 carry
一般人噴真係好自取其辱feel

Le labo近排有冇promo?

繼Black Friday 一輪出血後，差唔多到另一個出血時間聖誕檔期了
資本主義推使，各大商戶又出招刺激消費，而IFC最近搞買野送cash coupon, 由於正好要買禮物比Friend, 放左工就躝左去連卡佛
行下行下又經過JOYCE 個MKF 櫃，本來就只係想試噴下鼎鼎大名嘅Baccarat Rouge 540 extrait，點知最後變咗咁

連卡佛佢哋做緊聖誕promotion，左邊嗰啲係贈品嚟，有A La Rose Hand cream 同 Candle, 任選4 支5ml perfume， 我揀咗 A La Rose, 新出既 L'Homme A La Rose，Gentle Fluidity Silver同埋 L'eau A La Rose (呢支係EDT)
今次連卡佛都算有誠意做吓優惠, 贈品幾多算唔錯，佢買夠一定嘅金額會有唔同嘅贈品可以選擇，我自己就揀5ML 香水多, 但其實佢可以揀蠟燭或浸浴泡泡球，MFK fans 可以去連卡佛睇睇
除咗講優惠之外, 都想獻一獻醜同大家分享吓少少噴後心得
Baccarat Rouge 540 應該算係MFK呢個牌子入比較小眾，但係討論度又係最高嘅一支?? 討論度高嘅原因係因為評價超級兩極，有人好鍾意但係又有人好唔鍾意，唔同人都有唔同嘅感覺, 有人話似牙醫噴係個口入邊嗰啲消毒藥水，有人話似話梅味，我就覺得一開始係似陳皮零食
唔知係唔係甜蕃紅花味就會係咁嘅味 我自己就唔排斥，係覺得佢甜咗小小，之後中調同尾調都好正，係我最鍾意嘅奶奶地龍涎香＋雪松木 mix得好自然好舒服，而且呢款個留香好好，噴咗一日都仲有味

好多人都唔鍾意佢嘅前調，係因為舊版EDP真心甜，至於EXTRAIT就大大改善咗呢個問題，仲加咗啲辛辣嘅味道，成個感覺中性咗好多，但相對來講價位都貴咗好多
兩款我都試咗係身同埋噴咗喺紙上面比較，其實兩款除咗甜度之外，分別真係唔太大，最後我都係揀咗舊版 EDP, 正常 EXTRAIT版應該會比較濃，但可能舊版EDP隻甜味真係太搶，兩隻比較起上嚟我住戴口罩竟然聞唔到EXTRAIT 由於唔知要戴口罩帶幾耐 最後我都係揀咗舊版EDP。如果大家唔使喺價錢上邊掙扎嘅話，鍾意甜啲嘅可以買舊版，想要中性啲容易啲接受嘅就買新版EXTRAIT
至於另一支估唔到我自己會買咗嘅就係FEMININ PLURIEL
清甜嘅花香全人類接受到，好感度100%，完全唔覺得濁，雖然介紹入邊冇mention 水果香，但我自己覺得前調有少少梨味，後調就係成熟小小嘅花香味，呢支噴去返工見人簡直係完美，超級實用BTW 唔知點解呢支好似冇乜人講？奇怪
最後講吓最新出嘅 the fragrance wardrobe -- Discovery collection for her 2020 版, 比起上年個版本，呢套最抵嘅地方當然就係有最貴嘅baccarat rouge 540 extrait, 其他main item 好似Aqua Universalis, Amyris Femme, Oud satin mood 都係齊晒度, 想樣樣都試吓的話其實呢款都幾好入手，又或者送俾人都好得體
最後埋單呢度4500， promotion期間商場送咗$800現金卷，再加埋贈品，還算可以啦 （就快買香水買到要斬手指）

Armani Si passione 好甜好long lasting 可以try try

人地講緊Christian Dior 既 la collection 唔係sauvage

btw 負皮唔係我俾

Tom ford white suede無得輸

不過edp黎講真係好淡味

巴打咁嬲做咩
可能你carry唔到姐,咁總有後生仔carry到嘅

茶味香水可能要預咗快散
我有Elizabeth Arden green tea
Bvlgari 白茶, Cha Ling(普洱茶)
Jennifer Lopez Still (帶花香嘅Earl Grey)
TOCCA Bianca (甜嘅檸檬茶)
Miller Harris Tea Tonique(無糖檸檬茶)
我自己體驗係Tea Tonique 最long lasting, 都hold到半日鬆啲
不過呢枝偏中性唔甜,所以似無糖檸檬茶
如果女朋友鍾意甜少少, TOCCA枝Bianca不妨一試

我知道嘅仲有Bvlari pour homme 同埋白茶個條line嘅紅茶綠茶黑茶藍茶, 仲有Atelier Cologne Oolang Infini
不過以上未試過就比唔到意見你
茶味香水真係好正

好似好抵咁 呢幾日去睇下先
我就係因為Baccarat rouge 540 edp太甜, 失心瘋之下買咗extrait
買咗成年仲係好詫異自己點解咁撚貴都買得落手
但真係好香 但啲fd就覺得麻麻
另外Auqa Universails, a la rose同Oud Satin mood都好正

仲有Gris dior（Christian Dior）既荔枝綠茶 雖然帶甜但係後調陣檀木真係...

用緊 Armani Prive 枝 Yulong 覺得茶味真係幾正同舒服

用緊Elizabeth Arden支綠茶
係香但係真係好唔long lasting勁快就散

呢枝係我人生第一次香水, 依家拎咗黎噴房
個時sasa sale賣$99/100ml就買咗
巴絲勿屌 講緊都幾年前

250ML成4K

50ml夠啦 窮會肉痛

係用完再買

TF貴唔是問題，但係performance 差咗好多，根本唔值得再買

Baccarat rouge 540 extrait 真係貴到嚇親人 仲要最少買75ml大支
我有同BA 姐姐吹左一陣水, 佢話兩款佢都有噴, 但真心如果for 日常噴既女性用家, 佢會推 edp 多過 extrait, 第一性價比, 成日噴extrait 真係會破產, 第二始終甜度高女性比較接受, 最後最最緊要 extrait 貴係貴個全水晶紅色樽度, maybe extrait 成份濃度比edp 係有dd 差距, 但個差距絕對同金額加幅唔成正比 而且日常用家正常唔會太care 個包裝係唔係水晶做

我覺得 MKF Baccarat rouge 540 係好香水黎, 調得好靚, 由其中後調龍涎香 + 雪松調得好自然, 係有比心記創作既作品, 而且話曬MKF 都係 Niche 香水品牌 (雖然俾LV 收左), Baccarat rouge 540 相比親民度極高既A La rose 同 L' eau A la rose 的確係小眾dd, 但 niche 就係咁, 唔同人唔同想法, 香味好主觀, 自己鍾意就得

ching 如果去出血, 你可以試下噴Gentle Fluidity Gold 同Silver, 呢款好得意, 睇得出MFK 同LV有做Niche 既誠意亦想將商業同創作結合, 兩款成份其實一樣, 係比例唔同, Gold 就變左雲尼拿甜香, Silver 就變左松果+木質香, 我自己個set 入面都有支Gold 11ml

巴打識貨呀試完angeliques sous la pluie之後念念不忘，終於去左k11 musea買當入返支clean d既香水，JCE既香水真係好簡約但又有層次

有無人聽過ncp呢個牌子？佢隻tonka bean溝埋jasmine嘅話覺得點?

真係唔知Baccarat extrait 個紅色樽堅係出自Baccarat紅水晶
我純粹以為係致敬返Baccarat signature紅水晶, 所以樽身設計揀紅色,咁我明我個3000蚊洗咗係邊
長知識了
我有18年wardrobe set喇 最新呢盒好多我都有就唔嘥錢買lu
對金銀兩枝都有興趣 趁聖誕去巡鋪先

巴打係真用家可唔可以分享下Portrait of a lady 同une rose係點?
淨係鋪頭覺得試過覺得唔啱自己就無買

求指教 噴咩位係最明顯 噴手腕但着長袖好似無味咁
個人鍾意明顯咁閒到香水味 應該噴咩位同噴幾多下

耳背 頸

小弟10支都係designer brands
如果想入坑niche有冇推薦

香水唔深色嘅話試下噴衫領?
不過其實聞耐左一定會有嗅覺疲勞
人地隔一步但自己要用力索先聞到

睇咗啲 review
巴打覺得呢隻啱唔啱香港呢啲濕濕凍凍/熱熱嘅天氣用

p記

新手LM 唔知香水野係呢個台

thx 各位巴絲 最後入左endymion

K記

下支應該會試tea tonique

等我再燒下你先
佢有隻14ml裝 細細枝勁得意
當試味又得 帶出街補又方便
屋企太多香水唔想下下買大枝裝可以考慮呢個size(因為我都係)
我覺得呢枝都幾萬用 無論春夏秋天噴都好適合 冬天就略嫌淡咗少少
同埋男女都啱

除咗以上 都推Diptyque, MFK, Miller Harris
佢地brand 大路嘅香水都好聞易接受, 想搵特別啲無咁容易同人撞嘅亦有
題外話 我覺得K11 Musea啲niche brand 都幾齊 試香去個度一流

K for kilian?

une rose係好proper既一支玫瑰，仲帶微微青草，再加左d酒味令你聞到有醉既感覺約左囡囡一流

portrait of a lady就帶有spicy既東方味，煙燻玫瑰再加d 丁香。 呢支係我personal favourite, 就算用左成年，每次都比到d新既味同surprise你

上面呢兩隻都係好warm既香水，同埋超級超級long lasting朝早噴1~2下 朝早到收工都好有味
angeliques就好似上面位巴打講咁 比較clean d, subtle d 既

建議巴打你去counter試下先，最緊要試上身feel全日，因為香水加上體溫出黎既味同blotter好唔同，最近試過Nishane fan your frame係blotter到好香coconut味但一試上手淨係tobacco
要揀到隻真正岩自己用既香水 無需要因為人地話好聞就勉強自己去買 因為香水應該係令自己舒服 感覺良好

其實之前用開diptyque 同le labo, 但le labo著耐左發覺唔岩自己。diptyque無花果我都好鍾意用哂成支。 但一試左Fm就返唔到轉頭。我朋友講，就好似聽靚既音響，你係會聽到d琴隔離有結他後面有鼓，好有層次，用左返唔到轉頭。 純粹個人感受打得唔好，希望幫到你啦

um...我又無諗過濕濕熱熱既天氣，個日想清爽d既感覺就會用佢我覺得呢隻angeliques雨後當歸有種好surreal,浪漫既感覺

如果K 係kilian 嘅話，其實我覺得唔太啱新手
一黎太貴，未必個個新手肯用2000買一支香水
二黎其實都有d 重口味，如果我係第一次接觸niche 我唔會揀kilian

不過我而家係kilian 打手

咁我遲啲去鋪試上身
唔該巴打 我覺得你形容得好立體呀

有fd 推介diptyque比我。但真係花多眼亂。
有冇咩推介下

Creed係真神定吹捧？小想試

有10支唔新啦

佢話自己係niche 新手啊嘛

呢個我都想知 要請教呢個post嘅巴絲
小弟不才仲未到呢個level

我覺得唔識欣賞，噴完係好聞亦last到好耐但俾人話似南亞噴嗰啲...

FM

唔知點解我覺得南亞佬噴嘅香水都幾好聞

巴打有無聞過creed virgin island water
椰子控想具體d知道係咩味

新手想入坑 有冇邊枝女性香水啱男人噴
成日都覺得女人啲香水好香

你試下睇下pin msg 先，樓主咁有心機打唔好浪費晒人地d 心機

超鍾意
真係女神香水咁

想問下gypsy water持久嗎？

Selfridges岩岩番左luna
即刻入左手啦
有興趣既快啲上去買

我頭先睇冇嘅

sor柒左
見到了

無買到 不過見啲review都話唔算特別持久

見到B記 Bibliothèque
隻味好新奇 但我覺得唔啱我噴上身

FM有好多支都好正，試埋Musc Ravageur, carnal flower, French Lover & En Passant

Good Girl Gone Bad

咁呢支嘢啱晒你

Sf pen 記返咗好多貸
Sartorial

新入坑覺得p記juniper sling好正
宜家係咁聞自己隻手

我都想知
好想試呢個牌子但唔敢去

btw椰子味有無咩好推介

上個post有巴打分享左 msck 有賣香水
唔知係真定假貨？

Musc Ravageur好正呀睇fragrantica d comment成日話唔鐘意佢好animalitic既味
但係我勁鐘意反而dry down左之後就覺得粉左d

買過一枝真嘅 係韓國貨

尋日去試完Endymion覺得好正
想問下大家係買cologne定EDP?
聞落鍾意cologne多D 但驚好快冇味 成日要補噴

見佢地Maison Margiela D香水撚平
仲平過D IG店

點解唔敢去？

TF soleil blanc陣椰奶味超級好J

可以 不過要好大力先抆到
P記都有出過吉屎忽式既樽仔

分裝對香水其實好唔好？

Diptyque 無花果 草本+椰奶

會唔會好甜？

離題 絲打你個名

想買Creed silver mountain water
求屌醒

係啊 英鎊匯率升左 佢都會調整番港幣個價錢

佢個定位好似好高級咁
毒撚唔敢一個入

我試過用吉屎忽樽分裝另一個牌子
但之後原本個樽個噴頭弱左好多

咁你之後係用咩方法分樽??

個枝照用分裝
其他唔敢試了

我上網睇都有話分裝會有咁嘅可能
但冇理由又買多枝

見過d強國人話chanel既香水噴頭抆左之後插唔返入去
唔係見過p記自己有出過呢隻款既分裝樽我都唔敢抆

好彩我個枝只係平野
唔會太心痛

我個枝照用分裝樽
無用原本個噴頭了

新手得支ck one

買decant返屋企試囉，反正美國運費唔貴，寄去歐洲都抵

其實論味道真係冇得輸 綠茶黑加倫子加麝香 好fresh 好似沖完涼咁嘅感覺 但係performance真係差咗啲 係我身上好似剩係得三四個鐘都唔知有冇

好彩唔係貴嘢

有買sample試左ok咪去馬 我都想搵下香港有冇green irish tweed sample試

Green Irish tweed 😍

Jo malone邊度買好

黃店 / SF / 門市 (or dfs)
視乎你買咩味、買幾多同洗唔洗試聞

我覺得只有輕微甜味 前調草青味明顯 到中調就慢慢散陣椰奶味
補充下 我個枝係edt, edp係點就唔清楚

btw 我個名特登係蝦乾改㗎 可惜今日冬至我應該無份出場

好似好特別咁下次去試下，未試過呢類型
我而家用do son個味好女人味好鍾意

btw你同#498都好好笑你哋兩個都冇份

如果講草青味 我覺得Diptyque 影中之水都好好聞

我好中意唔太澀/有少少甜既青草調
無花果同影中之水我都好有興趣

買左之diptyque 嘅eau capitale ，愈尾愈好聞

大家而家戴咗口罩 噴香水會唔會噴多幾下？
好似確保戴咗口罩都會聞到咁

Selfridges買咗兩支penhaligon's
仆街喇係skynet送貨

香水可以揀係711拎貨好少少嘅

新手試左好hit嘅bleu
Edt版本有浸青草味
反而幾鍾意edp

佢係味得呢個express無其他我未試過sf 買

本來sf寫26號到貨 依家無機會了
有支禮物送比人

之前幾張單都dhl
唔知香水危險品有無關係

我都買左枝Luna

出咗貨未
Dhl 定skynet

未 有得揀DHL架???

見luna好多人講
岩唔岩仔用

睇下好唔好彩
揀7-11拎啦，skynet如果要改時間送貨好煩，啲南亞司機好似唔識英文咁

覺得啱青靚白淨/書生/私文/官仔骨骨/紳士得嚟唔係hunk/文青嗰啲

可以係邊度揀

巴打係邊度買
我見到hktvmall有間野叫hoko 買得好平
但好驚會係假貨

改便利店攞貨一定會遲過派件上門 次次都係件貨到咗但係隔幾日先至收到SMS叫你去拎

買佐Christian Dior 既 Gris Dior
個味勁正

荔枝綠茶

其實香水點噴

咁多支最有印象

今日試左JML藍風鈴,好正,但原來係女香
男仔用會唔會好怪

jml無特別分男女香
最緊要同個人夾

jml個品牌個image都好女仔feel
但啲味都幾啱男仔用

雖然佢自己定位係中性但我都覺得比人感覺有d似少女brand
不過我都唔care照用
我有既大部分jml都係花果香

痴鳩線
最近ig成日賣我香水網店廣告，手痕撳入去睇啲價錢假到離譜，賣假野真係死全家
儲下錢買返個成就感同價值感好過俾幾百蚊買假嘢

有幾平

呢到有討論過嘅都唔超過400

開名啦

C記都係
以前會去買下2手/絕版貨
但呢兩年d假貨多到cls佔左9成以上
有d香港賣$2000以上既都可以幾百蚊入手好撚癲

我手痕買咗個隻5支5ml玩下

想知5ml個樽會係噴嘴定咩？

Btw 係sf買左luna 今次都係skynet送貨 不過我個邊個師傅幾好 會whatsapp約時間又影埋相咁

可能google得香水多 ig都成日彈香水廣告出黎
好奇撳入去睇下 但啲價錢真係平到嚇死人
以前都會去Carousell 睇下有無2手荀野執
依家真係不了

無噴嘴 係滴出嚟用

補充: 再誇張啲我見到官方無出嘅set裝/size
CLS

jml嘅12支裝真係好誇張

C記即係？

有無巴打想交換Armani code
用左陣發覺唔太岩自己

我之前訂左枝byredo都係
佢當危險品
好彩skynet都算快
有打電話通知

我上次一張單入面有香水同non香水item
佢分左2件出貨
香水skynet
non香水dhl
我估大部分香水都會係skynet運

ig shop買香水真係不了 9成9假

試過伏 到手啲貨真假特徵應該係真 但隻味硬係覺得唔一樣有偏差

公道啲講 我上次sf買香水都係skynet送貨 但佢比預期日子 早咗足足三日送到我屋企

carousell

skynet最初真係好差
可能俾人屌得多 後尾我又覺得佢還好
冇特別慢
有時仲派到好夜（夜晚仲好屋企一定有人）
都唔知係咪sf慳皮用平plan 而家就算dhl都好耐
閒閒地都5日起
早2年真係落單到收貨係3日內搞掂

入手左byredo unnamed
試左幾隻最中意都係呢隻
同埋performance都唔錯,last倒8,9個鐘

Kilian你哋用開邊幾枝

入u冇耐想買人生第一支香水
想問下Tiffany sheer會唔會好公廁
但係我鍾意佢陣味清清地
jo malone嗰啲我接受唔到

Jo malone 藍風鈴都好清 可以試下

多謝師兄 我搵日去睇下

你可以去Diptyque睇下
無咁易撞香 部份香水有陣幾特別嘅草青味
應該幾啱大學生
可以試下eau rose/影中之水

仲有Chanel 四色香水筆
假到痴線 假貨長一小截

我好似見過有5支細嘅禮盒裝
全部試哂佢

好多都好難分
睇個盒同支嘢好似好正常咁
寄到嚟中伏都返唔到轉頭

都係去正常鋪頭買算
發覺我係實體鋪買嘅香水會錫住用

買左呢個
香到反白眼

買啦 邊次唔買㗎

我都啱啱買咗呢個，次次試完就想放出去，買full bottle

宜家屋企有好多牌子嘅禮盒

係啊 有edt/edp版
記得兩款價錢差得唔遠 各有正野
試下啦

呢隻味到底係咩味

個盒都幾型

都係睇筆值既

我人生第一支香水係幾年前入世未深
個陣未分顏色去sasa試買左支垃圾
宜家支嘢都唔知去咗邊

個樽只係普通版
多隻公仔要貴成千蚊 唔捨得買

邊到買見sf無

mdci 喺Scented Niche買？

Yes

平時都幾鍾意啲雕像
畀著我我可能會買

尋晚大家噴左咩香水呀？
我噴左by the fireplace隻味好啱聖誕氣氛但係performance 好差

Kilian嘅angels' share
我覺得隻味有啲提子乾嘅味道，好有聖誕氣氛

點樣差法呢？ 邊方面唔好

Projection 差，我噴左頸 耳後 手腕 衫，但係都唔係好出味

男仔
想要啲個Feel vintage啲,斯文,唔好太嗆既味
有啲木質味最好
budget最多千頭
有冇咩介紹

有冇巴絲有la nuit de l'homme
reformulation之後performance係咪真係差左好多
但佢真係幾好聞

今日去買咗依枝嘢玩下

想問下大家會點揀？

兩個選項係一樣價錢
一支100ml
兩支30ml

想問完左未

藍色嗰枝係分裝瓶??

無錯

係專門店買?

係，4百幾，會打爆枝嘢俾你

幾多ml

好似8ml

有啲唔抵

有些少
但如果有用佢啲香水就買埋

儲緊錢入鹿頭
我collection 同你有啲似
Acqua di gio parfum
Bleu de Chanel edt
Tom Ford Tobacco vanille
Jo malone English peer

官網同SF都唔見有, 以為冇再出

我仲有好多

尋日睇海港城有三色

你rich 嘛

100ml係抵d但永遠都用唔哂
有得揀既情況下我一定揀30/50ml

係咪可以入返佢啲香水既樽仔黎

有無同Le Labo 13差唔多味嘅香水推介
13真係好正，噴咗忍唔住不停索自己，又勁long lasting

無錯，買嗰陣都入滿你想要嘅味俾你

又幾好喎 仲有咩色揀

白 粉紅 藍

識野

你個支係唔係假 我果支去到5-6個鐘

睇你自己想點 你想特別 你地唔知你用咩 緊係唔好用呢隻

呢隻味會唔會唔丸適合放係身

隻香水太多人用

都預咗100ml唔會用得曬
例如枝100ml賣一千尾, 50ml差三四百
就覺得50ml唔抵屌, 最後都會買100ml
雖然心底係覺得50啱自己多啲
呢啲係咪窮撚心態

如果係日日噴，我覺得100ml係抵既
Btw唔知有無人試過，100 ml既香水，用到一半左右，會走味..？

我有枝MFK嘅75ml, 用剩四份一
18年買嘅, 暫時唔覺有走味
比巴打你參考下

Penhaligon’s既halfeti 好smoky
不過唔知點解如果天氣熱有時會有少少中東味

或者penhaligons既lord George
斯文書卷味

正 我都想入鹿頭
但成日驚太man
你係巴定絲

巴

巴用peer

原來我串錯
係pear

係呀 鍾意整甜味

陣

反而我心態係
既然50ml同100ml都用唔哂咁不如省返個三四百蚊

你啱
所以我係窮撚儲唔到錢

Lord George 無千頭啦 同埋套成熟

我早兩日有去試過下
我都講過下我想要既野比sales
佢都拎左幾支比我試 我就覺得太成熟啦

之後可以點refill返啲香水落去

拆樽頭吉屎忽

呢個budget 我覺得最好最易接受係tam dao

搵日去買先 希望仲有

希望你買到

買得多都儲唔到錢
(其實唔算好多不過本身無錢)

可唔可以介紹下

唔long lasting, 尾調亦唔香, 被佢個無lasting power嘅前調呃咗
勁後悔

想問下有無penhaligon’s lothair用家
今日買左，覺得佢既前中調都好正好特別
但去到夜晚聞落去個後調覺得係一種好generic 既俗味，似老女人既濃香水味
有無啲咩方法可以令佢無咁濃烈？好驚俾人覺得好俗或者其實係咪我未慣

利申香水新手唔識啲好accurate既形容詞有錯勿屌

呢枝我夏天用唔到，覺得好厚
冬天用幾soft
不過都真係好powdery吓

夏天musk我用Lovely

白方樽個人意見太powdery唔啱我
橙色方樽Ambree 都好好聞
好重奶香冬天著冷衫用一流

LE LABO SANTAL 33 都好正呀

我自己就會噴the duke, 有小小斯文再加playboy feel,你睇下岩唔岩，btw香港買真係好貴

你有冇聞過粉紅方樽？好似一樣味 只係濃同淡嘅分別咁 不過我都聞過橙色覺得唔差

我覺得narciso啲香水麻麻
枝白方樽買左返黎用左10次都無
想掉左佢

咁我再考慮下買唔買先 女仔唔想要花味/太甜 有冇咩推介？

Diptyque諗緊買rose定sense好 好似差唔多味

竟然
你係edt定edp?
我都仲糾結緊買edt定edp好
上網睇d人話都幾大分別唔知點揀

用緊jo malone嘅 烏龍茶，覺得好香

利申：我唔係專業

近排用緊
Loewe 001 man, 我幾鐘意，好啱冬天用，但上網好似唔多人講
Byredo rose of no man’s land，呢枝好多人講過，詳細唔講，我覺得係中性既玫瑰味
Miller Harris tea tonique, 之前有絲打介紹，我覺得算特別，唔知點形容陣味
但Miller Harris le cedre同rose silence我就唔鐘意，前者唔long lasting，薄荷味重；後者普通，同埋好多牌子有出玫瑰味，所以唔一定要揀佢

唔該晒你 我去聞下呢幾隻先

鍾意rose多啲sense好聞但成日凝住有陣barbershop 味

我都好中意呢隻味 但mm 好唔long lasting
有冇其他類似味推介

有冇試過narciso黑樽edt ？
我覺得都唔錯

個個睇法都唔同 去專門店上手試下啦 隔日試埋另一隻

高身嗰隻? 我喺dfs 聞咗粉紅色 麻麻哋

係啊可以試下高身黑色樽（但係粉紅盒）
粉紅樽嗰隻花香重

rose 唔算好甜，有一種好純好清嘅感覺
不過覺得春天初夏用比較啱

搵日去聞聞先 唔該晒你

有無巴打真係會係街問女仔噴咩香水？

同樣 有冇絲打試過俾人問？

有無巴絲試過CELINE嘅香水，例如PARADE？

我諗你同佢唔夾
正常後調應該會淡好多 唔會濃返轉頭
如果似老女人香水⋯⋯係咪同佢base note隻vanilla唔夾？呢啲要靠自己試多啲搵出黎

lothair後調係我身上係淡既木+musk味

試過parade 算唔錯清清地 做完gym都捱得住
問題係 早兩個月加價1600變1800 然後黃店曾經9月入過貨賣過12xx 接受唔到短期內貴左咁多

Lazy Sunday Morning係點架？

總共幾多日

有冇Escada同好？
人生第一支香水 cherry in the air 甜到傻
依家香港仲有邊度有得買 ？

20號買 今個星期日收到sms話出貨

SF 23號order FM Discovery set
29號收sms
31號到
年終禮物

話說係呢d日日戴口罩既時期大家會點噴香水
會唔會噴多d唔同既位/噴多幾下
戴住口罩又唔係好聞到但又驚噴太多影響到人好麻煩
尤其係我主要都係ept，projection比較弱

換枝EDP

完全無呢個問題，只要你換過支香水，半步散嗰啲嘢就咪嘥氣

我果支係edt因為當初想fresh少少，妹妹仔啲。
edp陣味雖然long-lasting啲，但係會再沉啲creamy啲， 成熟嘅男仕可以考慮edp，edt就真係不了

Rose 好啲, sens 個前中調穿透力強過尾調太多，前調citrus味噴得多會有少少攻擊性，噴得少又出唔到個後調。

呢隻我自己用麻麻 反而男朋友用正好多
覺得mm d味好似普遍都幾岩男仔用

L’Oréal group唔啱「人」用

我買左edt...中意fresh d既味

好多味都唔討好 但 jazz club唔差

我話知佢啲味有幾

IG黑店賣假Jo Malone香水

請問有冇一d 咖啡味嘅香水介紹？上網search過d 有espresso味嘅牌子（Sebastiane）好似香港冇得賣

Black Phantom
Intoxicated

我想問你地用完嘅香水會點處理個樽？
我好鍾意啲好靚嘅玻璃香水樽，唔介意可以俾我

有冇clean reserve用家

有冇ching係Goxip買過Diptyque 見到出面個假香水post有啲驚

有無巴絲係同人辦館買過香水？見到佢賣得好平

好耐之前買過
GOXIP好似只係賣水貨
唔係好似出面D假香水咁大陸假野
不過都係建議都係SF買返

唔知大家有無買JM聖誕midnight musk?
雖然過咗聖誕但好似幾討好

我有枝rain
一開頭個種雨後味好正
但到唔知點解後期會有陣人工檸檬味
佢呢個牌子有幾隻我都覺得有呢種洗衣粉feel(因為我有朋友有枝其他味都係咁)
但我覺得都唔錯既只係有D出乎意料

鐘意skin

有無巴絲覺得mfk隻petit matin好正

thx
我嗰枝仲未寄到黎 到手再睇吓有冇分別先

我係男仔

有冇巴絲有用floraïku？
諗緊要唔要入佢個discovery kit試下

想知Endymion係咪真係咁誇張
今日噴咗搭lift嗰陣後面嗰兩個後生女話哇~好香
叔叔不行了
其實女仔係咪真係特別鍾意呢陣味？

搵日去聞下先

有冇巴絲覺得邊枝FM值得入手？ 好想入手一枝FM 男香。。但最紅果枝狂野麝香 好似話悔味。。

我鐘意夜晚版本多啲

CONCENTRÉ定cologne

濃版

有無巴絲係到買過

之前講過自己用d味既feedback, 可以睇返

真巴絲一定噴香水 (8)

我就無分男女香, 鍾意就用, 當然太sweet就唔岩男仔,
男仔可以試下outrageous, 如果鍾意花香可以en passant, rose and cuir係rose and leather既味.
清新草味有vetiver extraordinaire, 陽光d,會玩戶外運動可以試bigarade concentree. 以上都係我試過既味淨低等其他師兄推薦

唔該晒巴打

有隻味搵唔到, 睇下大家幫唔幫到手, 不過應該都好難, 我形容唔到
TDLR: so far搵到最似係byredo 嘅accord oud, 不過感覺上只係80%似

係以前一個女仔朋友身上陣味, 但係當時問佢佢又話無噴香水, 淨係化左少少妝, 我仲問佢拎啲化妝品聞過(好fd但係好變態), 但又唔係

我曾經都係日本激安啲家居香薰櫃度聞到一模一樣, 似有若無, 有一浸無一浸咁
不過逐隻拎起聞都pinpoint唔到, 最後放棄

間唔時係街度, 同其他女人擦身而過個陣, 都會突然間聞到一浸, 但無理由走埋去問人

提示只有類似accord oud, 唔算係罕有嘅味, 每次聞到都係女人, 應該係散開左既base note

我想問吓大家有冇買開啲咩ig shop啲香水係冇問題，我見到真係好平而且有啲香港冇嘅，但係有少少驚係假

唔一定，個人覺得有種脂粉味

其實Concentre 係咩相對long lasting 同好J 啲

Endymion top note好正
但散得好快

近期入手嘅香水 始終最中意都係mfk540

大家會推介Byredo邊隻味比女仔用？見到好多人推Blanche 諗住去舖頭聞下

Good girl gone bad

睇人，我覺得concentre嘅皮味太重

冬天用rose of no man's land好正

如果唔想買假嘢就唔好喺依啲舖頭買香水

便宜莫貪，返SF買啦

黃店 top accxxxxxx

邊間係sf

想問有冇香水味係似jo malone wood sage&sea salt
中意隻味 但jo malone太快散

selfridges

真係好鍾意blanche 隻味 佢種乾淨味唔係柔軟而覺得有種強勢

Iris

1600-1700，之前門市睇，本身想買但個日已經買左3枝獸頭

反而想知香港專櫃賣獸頭幾錢
隻隻味都正點算

Penhaligon’s Blasted Heath都okay 你可以試試

獸頭$2400

真
用梗佢hand cream

好啊 唔該哂你咁啱最近都有睇中P記幾隻味 一次過去聞先

2400一支 買左3隻 有2隻用幾日就好少用，依家淨係用lord George

想要lord george同terrible terry

好多人好鍾意啊，但我聞到blanche有啲作嘔，aldehyde真係唔啱自己口味

白花調通常適合成熟少少嘅女仔，或者文靜型，不過都係睇個人喜好為先
同埋白花都多人會暈架，入手要小心
Discovery set會考慮嗎？

我個時買左 load George ,Constance同Countess Dorothea， 後悔緊後面2支，1枝太甜1枝太快散

隻玫瑰味係咪同diptyque eau rose唔同feel？

我覺得都幾唔同下

no man’s land直頭聞到啲硝煙味，以爆炸現場

我噴cologne添啦，都係噴每邊手碗1下+頸左右一下，自己會聞到，但人地要行好近先會聞到咁樣幾好

講真，我覺得portraits collection有d overrated同埋賣點似係個樽同故事多過佢香水嘅味

例如最出名嘅The Tragedy of Lord George，要講boozy嘅話Kilian大把作品blend得好過佢。如果講特別d嘅味，Penhaligon’s main line嘅Sartorial, Lothair, English Fern, Halfeti等都比Portraits出色

同埋俾得依個價我不如加多少少買Xerjoff，或者Frederic Malle同Kilian都會有更多選擇

自從用咗兩枝Tom Ford
我冷落晒啲獸頭

不過個樽真係幾好j
枝the duke 係女仔都話好聞
同埋我覺得last 得耐
果陣上網買先千六左右
個人覺得幾抵

邊兩枝？

Oud Wood
Tobacco Vanille

P記 sf平好多

推推

點樣Whatsapp問？

Portraits賣千幾都ok嘅，過二千嘅話絕對唔會揀佢
至於Much Ado About The Duke，我唔係太鍾意玫瑰味，所以就唔評論啦
個人覺得玫瑰加木／皮嘅香水一般都比較持久

依家嘅天氣好適合用依兩枝！Tom Ford早期出嘅好多都好正，不過依幾年唔知做乜，咩Lost Cherry, Rose Prick, Bitter Peach都

Oud wood係好聞但係好學唔學似糟密㝫半步散

有無含羞草既香水推薦
有次試左gucci winter's spring覺得好正
但一黎好貴二黎感覺唔太值呢個價

Luna同the duke好難揀
岩岩買左樓上講隻Endymion

我自己鐘意the duke,
我兩隻都聞過
The duke噴左上身木味會出d
同埋真係好好j
你可以試下噴左上身自己feel下

我就係2隻都試過，都好香

Why not both

老老豆豆 個人覺得Endymion有D似阿差既味

咁正 有無咩味值得推介

跪求介紹香水集運 間間都話唔運香水

你係巴？
我都勁鍾意用Tobacco Vanilla不過我係絲

第一次噴Tobacco vanilla係喺專櫃求其試噴
然後返到屋企突然間聞返覺得好正 越聞越想聞
不過我聞落係話梅味好似完全唔關Tobacco或者vanilla事

可以試下搵海運，但時間會慢好多

Duchess Rose好正

Aesop 有無絲打/巴打有用？覺得香唔香？

香！Rozu 留香都長

有冇絲打有用Le labo Noir 29？
本身上搵木味d既 但而隻噴上身好甜

我有支噴左一下, 有無興趣 keep得好好

賣幾多

木味應該試Santal 33 Oud 27

不過le labo香港買好唔值，試完去返sf買

香港買乜都貴 香水又係
真係想買啲discovery set試 但sf 無貨

想問下各位對於vintage味點睇?
以前成日聞女同事啲香水覺得一係好臭一係太細路女，但近年無意中聞到幾隻八九十年代嘅香水覺得好高貴好脫俗
想買番支送比女友，但佢先得廿頭，平時鍾意用開giorgio armani acqua di gio個類味，用vintage味會唔會太老積

我會啊 買定左sf+了
去門市試埋其他味先

咁抵 即刻上去𥄫𥄫先

香水一律建議係各大專櫃百貨官網入手
太多假野啦平極都要有個譜

Diptyque Oud Palao
Boucheron OUD de Carthage
可以去試下
有沉香嘅都唔錯

今日去聞左aesop Rozu
原來我幾鍾意木質加草本味
再試埋Malin goetz隻大麻就決定揀邊隻了

買香水真係唔好隨便買100ml

除非真係噴死一枝

玩香水嘅人都唔會咁專一玩一支就算
最多係偏心某一支嘅味噴多啲

我都係有冇人想接手

推下先

木味我唔緊要 反而係我身上孜然既味太重

各位巴絲 小妹早前上網買香水 俾完$過完數 講完用852 express寄 然後條友第二日就delete咗account貨我到兒家都未收到 又搵唔到條友嘅contact我得佢轉數快嘅資料

然後我有朋友 今日見到個可疑account 懷疑係同一個人佢啲五星review都似係佢自己嚟 大家小心我當面問佢 佢即刻唔覆 仲要轉user name大家玩玩問下就好

巴打知唔知邊度可以買到sample size
我想試多幾隻佢啲味
有時聞多一兩次個感覺會唔同

純粹八卦
買咗幾錢

Le labo咁平架原來

都係c記有得買

咩係c 記

Carousell

Acqua di Parma嘅Colonia？

唔係啊
喺LCX counter
隻桃真係好似啱啱切嘅新鮮桃咁 好正

我絲
我好耐之前係ig shop 買左5ml $1xx
嗰陣冇諗咁多就買左後來先發現好撚貴
去專櫃/dfs 聞多幾次啦 任噴 冇人理你

上美網買啦，乜嘢c記同ig買一樣無保障

原枝緊係上sf 買 但sample carousell 我無咩所謂

用開咩美網買tester

Sf 幾時會做特價ysl枝la nuit d lhomme好正但香港疑似斷晒貨買唔番

P就官網做緊特價
但唔送香港

P記

上網睇似乎好多人都唔知點解一聞到白花香就暈
我自己有枝綠色gucci bloom但我覺得原版都好正而do son我覺得有少少太濃未必人人頂得順

btw我自己都幾中意白花但有時去試個陣都比d sales姐姐都話呢d係女香叫我試返木味香水然後好尷尬

有冇咖啡豆香水推介

絲打可唔可以形容下係咩味見到成分表幾想試

聽講l’artisan Noir Exquis係唔甜嘅咖啡味 好想試下

Sam

想知如果覺得 serge luten 柏林少女太甜
會唔會喜歡 pen記 的 duchess rose?
事關我一直都想搵隻啱自己的玫瑰但唔係太甜就太spicy
入到去pen記入面又好驚好快就走返出黎

我都諗緊買tobacco vanilla定white suede
我覺得兩隻味道都好特別，不過聽人講white suede個感覺會女性化少少

佢隻圖書館都唔錯

Rochas Man

Tobacco 依排用真係keep足一日

byredo勁多假

人哋話唔驚

係不過個味有啲太女仔

有無人用過Diptyque啲hair mist？
持唔持久？

見到好多賣680，心諗邊有咁平，買唔起咪買啲affordable嘅brand咪算

屌 講緊買sample唔驚
原枝都唔撚係carousell 買啦 中硬伏
係到單打我

C記 淨係會買二手野 全新個d 9成假

原支有假但sample 一定真囉

Goodest logic

心態同買A貨LV一樣

又或者呃蝦條但唔想咁重皮送成二千蚊支香水俾人

講咁多咁你答上面位巴絲邊到有各大牌子嘅sample size 買啦 剩係係到冷嘲熱諷無助討論

bloom 好似冇doson 咁勁 我用bloom 冇事,
一聞doson就覺得太濃,好辛苦既感覺

同你一樣
gucci bloom 原味同綠色都有 ,冇事
doson 出晒事

最近入手咗sens hair mist
同香水一模一樣味
都Last 到5-6個鐘

有咁耐架咩? 如果有咁耐都有興趣喎
hair mist 唔係冇酒精所以會快D散架咩?

我last到好耐呀！
有時日頭出街噴
到夜晚返屋企仲有微微香味

你通常噴幾多下?

3-4下

一樣係sens 次次出街噴成6-7下頭髮都濕埋 但係兩三個鐘已經冇乜味

咁多年都用開依隻issey miyake

之前用晒想去再買話冇晒，之後冇睇清楚，
比條友昆鳩我買左個女裝，返到去睇清楚冇pour homme先發覺

其實噴係邊先可以令香味last 耐啲同勁啲
見有啲人話唔好噴衫 有啲又話唔好噴手腕

有冇巴絲試過Aesop嘅rozu？
入門市試過一次但比價格勸退

岩岩上身好苦，但去到base notes 陣燒香味好正

對埋酒精有可能令到啲白衫變黃

熾香水個陣燒香味仲正

有興趣

下次買多枝做後備

利申:仲有枝未開

睇咗好多review，小小想blind buy，但我唔太鍾意薰衣草味，想問薰衣草味會唔會比較明顯？同埋會唔會好man？我絲

我都係啱啱盲買咗咋 下個禮拜先到 試咗再話你知

diptyque eau rose 50ml全新未開過,有冇人換

好有興趣 AESOP D 香水,但幾隻都幾香,唔知點揀好
(除左MARRAKESH 冇咩興趣之外)

唔識係官網買
冇得直郵

同問 P記官網好似冇得寄香港

頭先搵左幾間都話香水禁運

點伏法呀?
有冇人用過?

咁都幾耐 如果諗住冬天用買得黎都過左

但係呢個價真係太抵等耐d都值

見到有間好似可以運香水
想問有冇人用過?

唔係喎,冇.
但問題係佢個官網,US lothair 冇減價. uk先有

有冇啲類似Penhaligon's Lord George味但係價錢平啲嘅推介?

Marrakesh都易carry 但我略嫌太甜

Tacit!!!!!真俾冬天摯愛

你覺得TACIT咩味最出呀?

如果我中意呢隻味係咪應該買TACIT?

大家知唔知英國可以點樣寄香水番香港penhaligon買左支香水寄咗去朋友度諗住叫佢幫手寄番番黎
點知佢話寄唔到sun market/buyuphk睇咗都唔可以寄香水

叫你FD幫你寄返去退貨吧

有無人係strawberrynet 買過香水？
見佢rose of no man’s land 做緊sale 869$ 好抵咁

我反而覺得 marrakesh幾特別

到底平時啲代購點運過黎我支香水啊

想問下大家有無水生調或者海洋調嘅香水推介

幾鐘意mmm 支sailing day 同埋gucci 支guilty Love Edition Pour Homme,budget 大概1000左右

好多 差唔多個個brand都有
E.g.
Aqcua di gio
Versace 唔記得名

特別就特別既 但我唔會想噴係我身度

之前jackwills有隻english velvet
唔知有冇巴絲有用/有印象隻味
想搵番差唔多味既香水

想問下mm 隻 sailing day 係唔再出定點
見好多地方賣哂
同埋求推介埋 本身中意sailing day 既味
但冬天噴會唔會唔夾 如果想買其他有無類似推介

巴打鍾意english pear溝咩一齊噴
最近都入咗支 諗緊買多支第隻味一齊噴

唔溝㗎我
我春夏先噴
而家冬天用緊 TF Tobacco Vanille
想入鹿頭

basil and neroli
正到一個點、basil可以將pear既甜味減低
利申我都係巴

我又心郁郁想入幾支唔同咁溝嚟玩

我諗緊鹿頭定teddy
可惜搵唔到tester買

樓上話有得賣30ml藍樽

呢排想儲試管個啲

Tobacco正嘢
鹿頭入返枝一流
但你預天氣暖啲就好快無味

呢兩枝都係冬天㗎啦

我暖嗰陣用鹿頭真係無咁持久

我覺得獸頭男香水好多都啱喺冬天用多過夏天

二揀一既話大家會揀fm musc ravageur定p記既constance
我知兩隻個味唔同冇得比
constance個味好甜冬天用好正 但musc又聞上癮

其實係
夏天我會用返Chanel枝Sport

Constance真係好甜好正
好似黏咗啲焦糖爆谷上身咁
但獸頭系列太貴

講開fm
K11門市個男staff真係好閪
上次去試 佢噴完落紙放低支香水落枱放到bangbang聲

之前見過人推介陳幼堅嘅茶味香水
有無巴絲用過？
如果想試茶味香水又有咩推介呢

想問下creed aventus同silver mountain water襯咩野風格？
Man定文青type？

見其他人講到佢咁勁想試下

同埋acqua di gio profumo都想問下

Aventus 係南亞brother type

實在太靚我都係因為個鹿頭所以買左 但其實我比較鍾意獅子既香味

有無薰衣草味香水推介

係囉，上次我去都介紹左好多隻比我，幾好服務。最後走左，第二次去先買

19年尾 都係男仔 係ifc比我試到成手都係紙
先再簡番要既味mark 清楚比我番屋企諗
幾好態度

好多香水都有
連jml都有幾款
但唔知點解我會鍾意屋企用香薰精油但唔鍾意香水

獅子陣味真係幾正
淨係買一支嘅話獅子鹿頭同sam都唔知點揀好
如果佢出迷你版獸頭15/30ml 我真係會盲買

驚唔持久 買黑色囉

我嚟緊生日會買埋枝Sam

去咗舖頭試噴頭髮
岀去行個圈已經聞唔到

想噴頭髮

點樣買會底D
會員 生日買會唔會平D？

好似無依枝歌仔唱

呢排溝midnight musk，溝完pear清好多
Midnight musk就咁噴太甜

我個次比佢嚇到想買都唔買住

Hair mist 一定冇咁持久
寧願你買翻香水噴落梳上面再梳頭

我覺得男仔噴white suede好正窩

有咩感覺？我覺得兩隻都有啲雲呢拿味

咁誇張！
我通常都係洗完頭頭髮吹到7-8成乾之後用
次次都last到好耐
唔知關唔關髮質事

試下先！我平時全乾先用，好快冇味

我會覺得個男仔好乾淨既感覺我諗white suede算係普遍男仔都carry到既味？ 除非好似aqua man咁man啦 同咪我本身都偏好麝香味 所以會中意
Tobacco Vanilla我都聞過 個陣想買沈小小既味 但最後都係揀左無得輸既oud wood 睇下巴打你想比人咩既感覺啦

推

有冇巴絲聞過MMM Bubble bath 可唔可以形容下個味 Loreal group唔會買 不過我好奇想知咩味 但香港sephora未有

但SF 個價真係平好多

香水完全新手
想問吓邊隻牌子好介紹？

有冇人買過P記 Artemisia 試完好心動 會唔會噴咗一段時間會自然到太淡好有衝動買佢同luna

ADG profumo 我覺得man d, 清爽海風味, crowd pleaser 無咩人會唔中意隻味
算係我個人既top3

留香個人有8-10h
幾岩後生用

我都覺得Mr Sam 正過鹿頭

頭先出去睇香水先知冥府之路會出EDP
隻incense 重左好多好溫暖好正
但應該冇edt 咁多人鍾意

巴絲點睇By Kilian good girl gone bad原版同Extreme版
去咗專櫃試上手 兩隻都好聞嘅
原版開頭有陣桃味 之後嘅花香都好好聞
Extreme 就有陣奶味
上網睇review就話除咗top note唔同 中後味兩款都差唔多
原版$18xx, Extreme $22xx
有啲心大心細 唔知Extreme會唔會比較long lasting

支blanche幾錢

美國買280，hkd係21xx

邊到可以買到冥府😭

Blanche 香港買要2100？專櫃唔係18xx咩？

邊到有得睇同試

Byredo香港有冇得試 可摸耳大約講下blanc咩味

Dfs lane Crawford k11musea都有

想問吓你係絲打定巴打 我係絲其實我想買extreme 嗰隻 但係又好似偏向男性化 雖然話香水冇分

屌你班仆街啦，問吓嘢又要腐皮，唔答咪唔撚答囉，你班仆街屌你老母

巴打唔好勞氣可以睇番香水post 系列既第一個post，本身就係寫俾啲未入門/ 初入門既人睇

(雖然個post都成兩年前，入邊提過嘅Dior Sauvage, Bleu de Chanel應該已經變成左公廁香水)

真男人一定噴香水+香水點評

或者你做多一步㩒pin 睇下Q.3 就會明點解比人負皮你

新post已開

真巴絲一定噴香水 (9)

另外趁最後問下大家有冇問題或者建議想加落pin入面？

簡單打個list 價位有啲咩common 商業香/小眾香？
好似友台啲耳機post咁？

根本求其碌幾頁post都會見到幾個牌子名
又唔講budget又唔講喜好 仲要咁撚惡

佢喺隔離post都係咁惡負皮咪負皮 洗唔洗佢批准先

想問下 SF 見到既 p記 香水/ 其他野 個價錢係咪已經退左稅？ 定係要再係咩位度click 先可以退稅🙏🏻

香港唔知呀，我無係香港搵過Byredo
blanche陣味我覺得唔錯架，開頭有小小覺得有啲似柔順劑味，但加埋啲花香味，成件事聞落會覺得有種好乾淨同埋溫柔既感覺，同埋佢整體感覺做到好Soft，而且留香時間都算耐

我係絲 不過我用緊我男朋友個AC 兩隻味我都聞過 我比較鍾意540原版 香水冇分男女 我覺得你可以去試下2隻味邊隻你比較中意 唔洗理人點睇 自己中意就得

唔想比人負皮就咪撚上連登啦
有無玻璃心到咁呀

置頂唔睇仲咁鳩串，睬佢都傻

負皮ed

唔記得講我住日本

開頭有橘子味 之後羅勒味好出 噴左好有樹木泥土味 好似係啲日本樹林入面 有霧包圍住嘅感覺 我覺得可以買埋枝handcream 好舒服又潤 佢另外一隻味仲有煙薰味 超正
唔好意思 唔係好識形容氣味

Rozu 都好想試下

好

Penhaligons嘅薰衣草推薦！